美海軍陸戰隊證實 四月曾在台灣演習

美海軍陸戰隊證實 四月曾在台灣演習

2019-05-12

美陸戰隊第23团第2營，在美西当地時間2019年5月10日，回到加州駐地，并接受巴沙迪拿（Pasadena）市府與民眾歡迎。陸戰隊官方新聞稿表示，此前六個月的海外任務，2營200名官兵分别布署在日本、韓國、台灣、菲律賓等四個國家（During their deployment, the Marines conducted training exercises that spanned across four countries in the Indo-Pacific Area, including Japan, Korea, Taiwan, and the Philippines.）。

根据公開資料比對，2營官兵在日本，與自衛隊進行叢林戰演習。而湊巧在4月22日，美國海軍陸戰隊戰爭學院（Marine War College），也公開進行針對台灣防御的兵推消息。該時段也有傳聞，表示台灣海軍正在菲律賓附近海域和美、澳、日、印、法、英、菲等國進行極機密演習，雖然此演習內情目前高深莫測，但隨著美軍一點一滴“擠牙膏”泄漏軍情，事實已經呼之欲出。

近期，由于中美貿易戰進入了嚴峻時刻，美國對中方態度開始強硬，不僅軍艦穿越台灣海峽的行動“常態化”，且在台灣周邊的海空軍聯合軍演，規模也越來越大，參與國家也越來越多，以往不涉入亞洲事務的法國，都派軍艦千里迢迢到台灣海峽一游。

台國防部否認

美陸戰隊來台機密演訓？ 軍方否認：無此事

數個美國網站在近日刊載一則訊息，指約有200名美國海軍陸戰隊官兵在5月10日返回美國城市巴薩迪那（Pasadena），且這200名官兵去年在位於印太地區的日本、韓國、台灣、菲律賓4國參與演訓，而這段新聞也被一家中文媒體作為美軍進行多國「機密演訓」的佐證。但軍方官員稍早澄清，根本沒有這些事情。

有中文媒體近日撰文指出，美國海軍陸戰隊約200名官兵本月10日返回巴薩迪那參與歡迎儀式，且這批官兵佈署在在日本、韓國、台灣、菲律賓等四國。該報導更稱，經過比對，美國海軍陸戰隊戰爭學院在4月進行針對台灣的兵推，甚至更指我國海軍在菲律賓海域，和美國、澳洲等多國進行「極機密演習」。

不過，根據該則報導引用的美國方消息，原始訊息雖有提及這200餘名官兵的活動地點，也包含台灣在內，但所稱的時間點為「去年」。對此，軍方官員駁斥，經過查證，根本沒有這些事情，亦無這家媒體報導所言的「極機密演訓」。

一個白臉一個黑臉，你叫共匪信邊個好